韓國瑜再批蔡英文 台灣總統府：希望韓市長專注市政 盡快對現落實政綱

〔記者蘇永耀／台北報導〕對於高雄市長韓國瑜再批評蔡英文總統的兩岸政策，不知要把台灣人民帶往那個方向。總統府發言人林鶴明今日回應，總統在兩岸政策的領導受到國際社會的肯定與支持，我們方向很清楚，就是讓台灣更自由、更民主、更安全及更繁榮。林並意有所指說，如果不清楚，他願意再說一次。

韓國瑜17日深夜在高市一家酒吧進行臉書直播，表示要體驗「高雄跑吧行程」，他並再度蔡英文「放棄大陸市場是腦袋壞掉了嗎？」接著更直言「全台灣人都欠高雄人」。韓重申九二共識是兩岸的「定海神針」，並說到如果不要九二共識、中華民國、不敢台灣獨立，「那請蔡英文告訴我該往哪裡去？」

對此，林鶴明在今日總統府記者會上說，韓市長已經上任一段時間，我們都瞭解城市治理千頭萬緒，高雄市民也都很關注，希望市長盡快回到市政，並盡快落實。

林並說，兩岸事務是總統職權，總統在兩岸的領導，國際社會多所肯定，也給予很多支持，而台灣是主權國家，我們方向很清楚，就是讓台灣更自由、更民主、更安全及更繁榮。這也沒有一國兩制的問題。

林鶴明強調，從政府立場，無論是哪個城市的發展，都希望中央與地方合作，對於韓國瑜在酒吧直言所謂全台灣人都欠高雄人等說法，林並說，我們都愛高雄，並酸韓說「酒後直播不是好的點子」。

至於蔡總統在去年選後曾表示希望與直轄市長會面，目前僅安排過台北市及桃園市，被問到是否安排總統與韓市長見面？林鶴明回答，總統會有到地方的行程，只要有適時的規劃，就會安排。

兌現 not對現

台灣版"國師"
記得食藥

韓生，高雄發大財了嗎？

唔講以為高雄獨立咗

條濕鳩鳩up一大輪做唔到就去做最易既事 屌人

高雄發大財啦

其實韓國瑜係咪特登靠不停無成本鳩噏，等新聞日日同高雄賣廣告

自掘墳墓
蔡小姐你又點？

迪士尼
F1
機場
挖石油

樣樣野都有咁大吹咁大 點落實

成個政網最容易果樣
反而係被人笑的性愛摩天輪

一係迪士妮產業化

政治宣傳噉先高手
撐佢嘅人都係睇個勢做人
見佢紅又心紅囉
之後啲唔知頭唔知路嘅人就以為佢多人撐
trump、Brexit、意大利右翼當年都係做依啲嘢，無知、可操控嘅人一定佔多數
根本依個年代噉玩就噉玩
蔡英文起步慢啦

唔好講呀
佢就係想你諗
佢就順勢話親中一國兩制，高雄就發大財
佢政綱要實行嘅問題只係錢咋

你都 on99，聽 trump、Brexit、意大利右翼點嘅人一定唔係佔多數；個基礎一定細撚過個半，佢地一定要似附另一個個體奪權

你就on9，揀得Trump做總統唔佔多數？Brexit全民公投贊成唔佔多數？

公投同選舉都唔係多數
trump都算，Brexit同意大利都唔係多數？
或者我明，真係跟到好足嘅死忠追隨者係少數
但係加埋因為個勢俾人影響嘅人就會係好多
社會從來都好多人冇立場，一到選舉就好易俾人影響，所以先要造勢

trump同brexit果啲在野潛伏好耐
一鋪贏到盡
根本唔使理之後嘅事

韓國瑜只係贏到個市長
佢呢4年一定要做到嘢
4年後呃唔到人

你先有病，侵侵唔痴共和黨點有得贏；你知唔知佢出選個時，共和黨連 ted cruz 都要拍片打電話動員叫人投侵侵；但 DSA 班撚屌冇動員投希嬸

Trump贏選舉人票輸選票數

Brexit就無野好講，有部分人唔出黎投抵死有咩好怨

trump都係總統嚟㗎巴打
有任期㗎

同埋咩叫只係贏到個市長
市長點會唔重要
起碼佢有個話語權出嚟鳩噏
用嚟宣傳一國兩制啦
唔好唔記得台灣仲要選總統

會唔會太九唔搭八？
到底你明唔明人地講緊乜
人地講緊容易受影響嘅人係佔多數
關佢咩政黨咩事？

講漏左
trump已經係地球上最有權力嘅人
而家佢玩民粹屈機
連fed都比佢搞掂
保住經濟保到選舉佢就贏

但韓市長權力完全無辦法左右大局
最多比佢鳩嗡下話蔡英文搞到大陸人去唔到高雄
佢而家鳩嗡到咁大 4年後攤個政績出嚟一定駁唔到

仆你個街死韓狗,收皮啦

你先九唔搭八，輸咗就叫容易受影響佔大多數；同美國民主黨現在唔知自己大撚獲一樣

總統選舉2020年1月呀，仲4年後
再者，依個年代選舉真係唔多講咩做唔做到政績，反而係講返意識形態，你睇藍轉綠嗰期咪又係食反服貿條水
民進黨上次大敗都係因為佢做唔到政績，先俾人有機可乘出嚟打蛇隨棍上，仲邊有口話人

你先九唔搭八呀